<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rotterdam | Future-Proof Retail</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Onderzoekt de skills van toekomstbestendige retailers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 17:35:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.18</generator>

<image>
	<url>./../../../../wp-content/uploads/2018/08/Tijdelijk-logo-FPR-voor-header-150x150.png</url>
	<title>Rotterdam | Future-Proof Retail</title>
	<link>./../../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Innovaties in technologie: laagdrempelig testen, multidisciplinair ontwerpen</title>
		<link>./../../../../innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen</link>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:14:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>
		<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=587</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><strong>Studenten van HBO en MBO onderzochten in Lab Fygital in Rotterdam en HYPE Lab in Delft en Rijswijk, samen met retailers en technologie- en ontwerpbedrijven, nieuwe technologische toepassingen voor winkels. In Rotterdam ontwierpen zijn voor De Bijenkorf concepten voor sociale robots; in Delft en Rijswijk werkten retailers met laagdrempelige technologieën, variërend van een VR-bril en klantenapp tot een facereader-camera en NFC-tags. Wat zijn hun eerste ervaringen met de mogelijkheden, het gebruiksgemak en de benodigde 21st century skills?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-590" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg 225w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-768x1024.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />Urban College: lopend en nieuw onderzoek<br />
</strong>Tijdens een Urban College retailontbijt van Urban Department Store Rotterdam en twee Future-Proof Retail Labs presenteerden docenten en onderzoekers van Kenniscentrum Creating 010 en TMO Fashion Business School de resultaten van hun projecten. Retailers, startups en retail-stakeholders (waaronder de Gemeente Rotterdam) bezochten de bijeenkomst in de vroege ochtend van 15 mei bij de Rotterdamse Bijenkorf. Ook enkele studenten gaven acte de présence. In vogelvlucht werden de resultaten van de Retail RoboJam en twee HYPE Labs gepresenteerd. Wie wilde, kon zich na het werkontbijt meteen opgeven voor een HYPE Lab in eigen stad of buurt of zich aansluiten bij een nieuw project rond chatbots van Lab Fygital.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Retail RoboJam<br />
</strong>In een tweedaagse Retail RoboJam eind vorig jaar werkten drie gemengde teams van ontwerpers, ondernemers en programmeurs aan de vraag wat sociale robots voor De Bijenkorf kunnen betekenen. Van welke toepassingen worden klanten blij en hoe past de interactie met sociale robots in de gehele winkelervaring?</p>
<p>Bij een eerste verkenning onder retailers over sociale robots gingen de ideeën vooral uit naar toepassingen waarbij robots mensen vervangen. Maar dat blijkt in de praktijk, als het gaat om sociaal contact, vaak (nog) niet haalbaar. De nadruk lag verder op de verhoging van de beleving van klanten, en minder op de verbetering van de functionaliteit. Tijdens de ontwerpjam liepen de teams regelmatig aan tegen de grenzen van technische mogelijkheden en ethische aanvaardbaarheid: obstakels die creatieve oplossingen stimuleerden.</p>
<p>De uiteindelijke ontwerpen speelden nadrukkelijk in op onze neiging om menselijke eigenschappen aan robots toe te dichten. Ze werden bijvoorbeeld vertaald in personages en in nieuwe verhalen en avonturen van Robbie de Robot, het nieuwe vriendje van Bijenkorf-icoon Bobbie de Beer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="size-medium wp-image-589 alignleft" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg 225w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-768x1024.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />HYPE Labs</strong><br />
Dit voorjaar waren de twee HYPE Labs, in Delft centrum en In de Bogaard te Rijswijk, een groot succes. Bij twaalf verschillende mode-, lifestyle-, horeca- en foodretailers, en een pop up winkel, deden studenten van TMO Fashion School en het ROC Mondriaan onderzoek naar 21st century skills van retailmedewerkers. De succesfactoren waren vooral de labexperimenten waarbij zij samen met retailmedewerkers op de werkvloer een aantal laagdrempelige technologieën hebben getest en ervaren.</p>
<p>Tijdens het onderzoek naar ‘missing’ 21st century skills en het ontwikkelen van tools om deze te verbeteren, merkten de deelnemers dat retailers gelijk creatiever en innovatiever werden. Zij zagen direct kansen om met deze technologieën aan de slag te gaan.</p>
<p>Ook was er veel belangstelling voor de rondleidingen. Pers, retailers, technologische bedrijven, overheden en verschillende brancheorganisaties toonde interesse. Zij erkenden dat labexperimenten op de winkelvloer de manier is om makkelijker te leren, sneller technologieën te adopteren en beter kennis te delen en op te schalen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vervolg: onderzoek naar gebruik van chatbots<br />
</strong>De verwachting is dat in 2020 de helft van alle middelgrote en grote organisaties van chatbots gebruik maken. Ze bieden een scala aan voordelen: een chatbot is altijd beschikbaar, geeft snel antwoord, kan grote hoeveelheden berichten verwerken en gerichte vragen over een specifiek onderwerp beantwoorden. Hoe kunnen de komende tijd ook mkb’ers van deze voordelen gebruik maken?</p>
<p>Creating 010 stelde tijdens het ontbijt voor door gezamenlijk onderzoek en ontwerp, werk te maken van chatbots voor mkb-retailers. Daartoe organiseert Lab Fygital momenteel samenwerking van communicatiespecialisten, programmeurs en ontwerpers. Verschillende partijen tonen interesse om met Lab Fygital hierin samen te werken.</p>
<p><em> </em></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Zo worden mkb-retailers digital leaders</title>
		<link>./../../../../zo-worden-mkb-retailers-digital-leaders/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zo-worden-mkb-retailers-digital-leaders</link>
		<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:06:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=557</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2><strong>Zo worden mkb-retailers digital leaders</strong></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p class="introduction"><strong>Een van de grote uitdagingen voor het winkelbedrijf is de overstap naar omnichannel retail. In Lab Fygital pakt Kenniscentrum Creating 010 samen met mkb-retailers deze uitdaging op. Samen met retailers verkennen onderzoekers en studenten de toekomst waarin de integratie van fysieke winkel met online retail een feit zijn. Binnen een omnichannel formule staan klanten en hun ervaringen meer dan ooit centraal. Ze ervaren een naadloze vervlechting van het dienstenaanbod in de winkel en digitaal. Momenteel is het nog weinig retailondernemers gelukt om een omnichannel formule neer te zetten.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Digitale transformatie</strong><br />
Op het recent op 11 maart in Roosendaal gehouden Retailagenda Innovatiefestival van de Retailagenda presenteerde Creating 010 een visie op de wijze waarop omnichannel innovatie kan plaatsvinden. Na een korte introductie van Paul Rutten zette Peter Troxler uiteen welke keuzes retailers moeten maken met het oog op een succesvolle digitale transformatie. Troxler liet allereerst, op basis van onderzoek van Cap Geminii samen met het Massachusettes Institute of Technology (MIT), zien dat bedrijven die op het terrein van digitale innovatie in de lead zijn, zich op de eerste plaats concentreren op de vraag welke transformatie ze willen doormaken.</p>
<p>Het gaat er allereerst om een heldere toekomstvisie te articuleren en te delen. Daarbinnen moeten investeringen in digitale diensten gecoördineerd en beheerst worden. Pas daarna gaan ze aan de slag met de implementatie van digitale diensten. Ten derde is het van groot belang ervoor te zorgen dat de organisatie van het bedrijf klaar is voor de noodzakelijke veranderingen. Ondernemingen die daarin slagen worden wel digerati genoemd. Bedrijven die snel en niet bijzonder doordacht overgaan tot implementatie van digitale diensten, de zogenaamde fashionistas, vieren kortstondige successen uitbundig, maar kunnen die vaak niet bestendigen in een langdurig concurrentievoordeel.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Mkb-retailers<img class="size-medium wp-image-561 alignright" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-300x248.jpg" alt="" width="300" height="248" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-300x248.jpg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-768x634.jpg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership.jpg 943w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></strong><br />
Om te laten zien dat een dergelijke aanpak ook voor mkb-retailers kan werken greep Peter Troxler terug op een onderzoek naar de wijze waarop relatief kleine winkeliers op het Chinese vasteland aan de slag zijn gegaan met e-commerce, gericht op de buitenlandse markt. Aanvankelijk zochten zij hun toevlucht tot een website op het platform van de Chinese internetgigant Alibaba. Die stap had nauwelijks effect op het aantal transacties. Pas toen ze instapten in een ontwikkelprogramma van datzelfde Alibaba, waarin een gerichte strategie werd uitgestippeld, bleek er sprake van aantrekkende handel en verkeer. Alibaba functioneerde voor de Chinese mkb’ers als partner in de ontwikkeling van hun business. Troxler gaf aan dat het Chinese voorbeeld laat zien dat ook mkb’ers aan digitale transformaties kunnen werken, al hebben ze daar wel de ondersteuning van derden bij nodig.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Kennispartners</strong><br />
In de debatten die volgden in de context van de tweemaal gehouden workshop werd volop gereflecteerd op de consequenties van bovenstaand statement voor de Nederlandse retail. Allereerst werd vastgesteld dat het winkelbedrijf in ons land nog een lange weg te gaan heeft naar een omnichannel toekomst. Daarnaast spitste de discussie zich toe op wie in ons land de rol van partner voor de mkb-retail zou kunnen vervullen die Alibaba in China vervult. Ligt die rol bij bol.com of mogelijk Amerikaanse platforms als Amazon of Google? Is het wachten totdat Alibaba zich in Nederland vestigt? Duidelijk werd dat de wens om commercieel en politiek onafhankelijk te blijven aarzelingen oproept om zich te committeren aan grote techondernemers uit de Verenigde Staten of een e-commerce grootheid uit de Volksrepubliek China.</p>
<p>De onderzoekers van Creating 010 stellen dat Nederlandse kennis- en onderzoeksinstellingen samen met de sector die rol zouden moeten invullen. Ook de Kamer van Koophandel kan van betekenis zijn. Momenteel leveren de activiteiten binnen het project Future-Proof Retail maar ook van het Retail Innovation Platform een belangrijke bijdrage aan de vertaling en doorwerking van onderzoek naar de omnichannel praktijk van morgen.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Retail RoboJam: nieuwe retailconcepten met robots</title>
		<link>./../../../../retailrobojam-nieuwe-retailconcepten-met-robots/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=retailrobojam-nieuwe-retailconcepten-met-robots</link>
		<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:54:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Robots]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=346</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_2 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_2">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_2    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2>Ondernemers, ontwerpers en studenten werken samen aan retailopdracht</h2>
<p><strong>Als onderdeel van Robovalley Delft organiseerde Creating 010 in samenwerking met Interactive Robotics een tweedaagse jam rond de vraag wat sociale robots kunnen betekenen voor de Bijenkorf Rotterdam. Zij onderzochten vooral de mogelijkheden ter versterking van hun merkwaarden: persoonlijke aandacht, liefde voor stijl, magische touch, ėėn stap vooruit, eigenzinnig en duurzaam doen. Na twee dagen brainstormen, ontwerpen en prototypen, presenteerden drie interdisciplinaire teams hun concept voor een jury. Deze bestond uit professionals van de Bijenkorf, Interactive Robotics en de opleiding New Community Retail van de Hogeschool Rotterdam. Lettend op inventiviteit, technische kwaliteit en praktische toepasbaarheid, kozen zij voor een robot die on- en offline service optimaliseerde. Het winnende concept verbindt ‘way finding’, beleving en persoonlijke aandacht.</strong></p>
<p><strong>De winnaar: sociale robots, speciaal contact</strong><br />
Wanneer je als klant online een bestelling plaatst, krijg je per mail een bericht dat je online aankoop is aangekomen in de vestiging van de Bijenkorf.  Daarbinnen word je verwelkomd door een robot, die je feilloos naar de betreffende afdeling wijst waar je aankoop klaar ligt. Bovendien kan deze robot  ook van alles vertellen over een nieuw product dat hij aan heeft of op z’n display laat zien.</p>
<p>Behalve door met je te praten of via een display informatie te geven, nodigt de robot uit om fysiek contact te leggen, bijvoorbeeld om een aai over z’n bol te geven. Iets wat met een medewerker van de Bijenkorf op zijn zachtst gezegd ongepast zou zijn. Het geeft echter wel een extra dimensie geeft aan het contact met een machine.</p>
<p><strong>Andere concepten</strong><br />
De jury had ook waardering voor het concept waarin een klassiek icoon, de knuffelbeer Bobbi, als eigentijds robotpersonage en verhalenverteller werd gepresenteerd, vol van Bijenkorf-belevenissen en nieuwtjes.  Het derde concept blonk vooral uit in zijn multi-purpose kenmerken: een robot die in het weekend als kindervriend ouders vrije handen geeft om rustig te kunnen shoppen, en doordeweeks als speciale host fungeert die nieuwe producten demonstreert.</p>
<p><strong>Tegen grenzen oplopen</strong><br />
Van alle drie concepten spatte de energie en het enthousiasme af. Toch liepen teams tijdens de jam regelmatig op tegen de grenzen van technische mogelijkheden en de grenzeloosheid van hun creatieve ideeën. Tot grote frustratie reageerde de robot soms helemaal niet op input: geen service, niet op weg helpen, alleen een vriendelijk knikkende robot. Daar is op technisch gebied nog veel aan te werken, liefst in teams van programmeurs, ontwerpers en ondernemers.</p>
<p><strong>Resultaten delen</strong><br />
De resultaten van de Retail RoboJam worden aan de retailwereld gepresenteerd, te beginnen in februari 2019 bij de Bijenkorf Rotterdam. Op het programma staan dan ook de uitkomsten van het Hype Lab in Delft. Dit lab boog zich over de vraag wat robots en AR in de winkel van het winkelpersoneel vragen.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
