<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hardenberg | Future-Proof Retail</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Onderzoekt de skills van toekomstbestendige retailers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 17:35:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.18</generator>

<image>
	<url>./../../../../wp-content/uploads/2018/08/Tijdelijk-logo-FPR-voor-header-150x150.png</url>
	<title>Hardenberg | Future-Proof Retail</title>
	<link>./../../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Van winkelcentrum tot ontdekkingsstraat</title>
		<link>./../../../../van-winkelcentrum-tot-ontdekkingsstraat/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=van-winkelcentrum-tot-ontdekkingsstraat</link>
		<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 17:28:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Assen]]></category>
		<category><![CDATA[Hardenberg]]></category>
		<category><![CDATA[LabTraction]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=545</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h1><strong>Van winkelcentrum tot ontdekkingsstraat</strong></h1>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Het gaat er hard aan toe bij Lab Traction, het initiatief van Future-Proof Retail in Assen en Hardenberg. Studenten van de Hanzehogeschool en het Alfa-college leggen winkeliers het vuur aan de schenen met prikkelende vragen, zoals “hoe ziet uw bedrijf er over tien jaar uit, als het dan nog bestaat?” en “welke investeringen zijn nodig om offline zichtbaar te blijven?” Maar vergis je niet &#8211; het is de bedoeling om te helpen, en de winkelier staat ervoor open. De gesprekstechniek die aan deze sessies ten grondslag ligt heet Critical Friend.</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Een uiterst kritische houding, met uiterst goede bedoelingen</b><br />
<span style="font-weight: 400;">Lab Traction wordt geleid door Alexander Grit, lector van het lectoraat ‘Ondernemen in verandering’ van de Hanzehogeschool en het Alfa-college. Alexander: “Onze missie is om winkeliers te leren beter in te spelen op het publiek. De Critical Friend-methode leent zich daar uitstekend voor.” Een critical friend is iemand die naast je staat, naar jouw verhaal luistert, kritische vragen stelt, je uitdaagt om zaken vanuit een andere hoek te bekijken en feedback geeft op jouw aanpak. Niet om je af te kraken, maar om bij te dragen aan jouw ontwikkeling. “Eerlijkheid doet soms pijn. Ondernemers krijgen vaak niet de feedback die ze nodig hebben, omdat hun omgeving hen die pijn wil besparen. Wanneer je desondanks je observaties en kritiek met een ondernemer deelt, is dat een daad van vriendschap. Want die pijn is nodig om de focus scherp te houden en te overleven. Dat is het principe van Critical Friend.” Het project in Hardenberg vond plaats in samenwerking met centrummanager Eduard Plate, projectleidster Eti de Vries en de Alfa-college docenten Carmen Hendriks en Jackelien Gort.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_548" style="width: 237px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-548 size-medium" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-227x300.jpeg" alt="LabTraction in Hardenberg (credits: Anouk Bouten)" width="227" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-227x300.jpeg 227w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-768x1017.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-774x1024.jpeg 774w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein.jpeg 800w" sizes="(max-width: 227px) 100vw, 227px" /><p class="wp-caption-text">Eigenaar Robert Prins van Prins Sport</p></div></p>
<p><b></b><strong>Midden in de gemeenschap</strong><br />
<span style="font-weight: 400;">Een van de ondernemers die meedeed aan Lab Traction is Robert Prins, oprichter van Prins Sport. De vier filialen van Prins Sport zijn een begrip in de lokale sportcommunity. Zo werkt de voetbalspeciaalzaak in Hardenberg bijvoorbeeld nauw samen met voetbalteams. Ook de algemene sportzaken in Hardenberg, Ommen en Dedemsvaart zijn voor sporters méér dan alleen een plek om nieuwe spullen te kopen. Robert vond het een zeer positieve ervaring om mee te doen aan Lab Traction. “We hadden een blok van 2 uur, met een aantal rondes. Eerst heb ik mijn verhaal van mijn onderneming goed uit kunnen leggen, en daarna namen de leerlingen het initiatief. Ik was verrast door de kritische vragen die ze stelden.” </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Echte eye-opener</b><br />
<span style="font-weight: 400;">Robert kreeg de kans om zijn winkel door de ogen van een jong publiek te zien. “Wanneer jongeren hier binnenkomen, valt hen één ding op: het gebrek aan bepaalde sneakers van populaire merken.” Prins Sport heeft van die merken wel voetbal-, hockey- en hardloopschoenen, maar geen trendsneakers. Niet omdat Robert dat niet wil, maar omdat het niet kan. De fabrikanten leveren deze sneakers namelijk alleen aan bepaalde trendwinkel in grotere plaatsen, </span><span style="font-weight: 400;">die grote aantallen afnemen. En niet aan sportspeciaalzaken. Ook niet als die heel goed inspelen op lokale behoeften of heel goed een doelgroep bereiken. Een gemiste kans! </span><span style="font-weight: 400;">Omdat de meeste jongeren dat niet weten, is het voor hen een teleurstelling dat ze de sneakers niet kunnen vinden bij Prins Sport. Robert: “Volgende week gaan we het hier in ons teamoverleg over hebben. Wat kunnen we doen om </span><span style="font-weight: 400;">duidelijk te maken dat we deze sneakers niet mogen voeren en </span><span style="font-weight: 400;">deze leeftijdsgroep niet meer teleur te stellen?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alexander Grit: “Je ziet hier dat de ondernemer iets gevonden heeft, waar hij niet naar op zoek was. Simpelweg omdat hij nog niet wist dat het bestond. Dat heet serendipiteit, en is de grootste winst van een Critical Friend-sessie. Door de blik van steeds meer ondernemers te verruimen hoop ik dat het stadscentrum uiteindelijk zal transformeren. Dat het niet alleen meer een plek is om dingen te kopen, maar een netwerk van ontdekkingsstraten waar de hele gemeenschap bij betrokken is. Ook wat dat betreft is Prins Sport een mooi voorbeeld.” </span></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
