<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Labs | Future-Proof Retail</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Onderzoekt de skills van toekomstbestendige retailers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 17:35:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.18</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2018/08/Tijdelijk-logo-FPR-voor-header-150x150.png</url>
	<title>Labs | Future-Proof Retail</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ook coronaproof een groot succes: HYPE Lab in Nootdorp</title>
		<link>./../../../ook-coronaproof-een-groot-succes-hype-lab-in-nootdorp/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ook-coronaproof-een-groot-succes-hype-lab-in-nootdorp</link>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 11:47:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=994</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2><b>HYPE Lab in Nootdorp: ook coronaproof groot succes</b></h2>
<p><strong>Als er iets kenmerkend is voor het innoveren in Retail labs, is het wel de snelheid en flexibiliteit waarmee deelnemers zich kunnen aanpassen aan nieuwe situaties. Dat bleek ook tijdens de afgelopen maanden. Het geplande HYPE Lab kon niet in zijn oorspronkelijke vorm doorgaan, maar werd gelijk aangepast naar een ‘coronaproof’ variant. En dat bleek een groot succes.</strong></p>
<p>Zes TMO-studenten hebben in mei drie weken lang een HYPE Lab gedraaid in winkelcentrum Parade in Nootdorp. Met maar liefst twee technologieën, de multistore app en de telepresence beam, hebben ze wekelijks geëxperimenteerd met zes deelnemende retailers en hun medewerkers.</p>
<p><strong>Twee technologieën</strong><br />
De Parade Nootdorp app verbindt intussen consumenten met hun lokale ondernemers. Door communicatiemogelijkheden en verschillende spaarsystemen worden klanten gestimuleerd hun lokale ondernemers te steunen en kunnen ondernemers het contact met hun klant goed onderhouden en versterken. De studenten hebben van deze app gebruikt gemaakt om verschillende mogelijkheden te testen.</p>
<p>Met een telepresence beam breng je mensen op afstand dichtbij. Zo kun je als klant toch ‘samen’ winkelen, ook in tijden van een intelligente lockdown.</p>
<p>Leerzaam voor de retailers, maar ook voor de studenten. Zij onderzochten op deze manier de 21st century skills van Retail medewerkers. Is er genoeg kennis en begrip van deze technologieën, zien ze mogelijkheden voor het concreet gebruiken ervan en hebben ze hiervoor de juiste motivatie, houding, kennis en vaardigheden? Via de app werden ook klanten ondervraagd over hun bredere wensen op het gebied van in-store technologieën.</p>
<p><strong><img class="alignleft size-medium wp-image-996" src="./../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="./../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-300x225.jpg 300w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-510x382.jpg 510w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300.jpg 640w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Positieve reactie van deelnemers</strong><br />
De meerderheid van de deelnemende ondernemers en medewerkers is na drie weken gemotiveerder en heeft meer kennis en kunde met betrekking tot technologie voor de winkel. Dankzij de experimenten is de drempel die ze normaal ervaren bij het omgaan met technologie verlaagd en kunnen zij direct aan de slag. Enkele reacties van winkeliers zijn:</p>
<p><em>“Met de Parade app kunnen we zelf erg veel; we waren meteen positief, meerdere ondernemers zaten hier echt op te wachten.”</em></p>
<p><em>“Je moet ervoor open staan om er iets mee te willen doen en om daar zo veel mogelijk tijd en energie in te steken. En als dit blijft voor langere tijd, dan is het iets wat vanzelf in je systeem zit en waar je mee aan de slag gaat.”</em></p>
<p><strong>Steun vanuit gemeente</strong><br />
Een Future-Proof Retail lab werkt altijd samen met ondernemers (retailers), onderwijs (studenten), onderzoek en overheid. Ook de gemeente Pijancker-Nootdorp is erg enthousiast. Zo vertelt Anita Monshouwer, accountmanager bedrijfsleven, dat dit initiatief een mooie extra manier is geweest om ondernemers in de gemeente te ondersteunen tijdens onzekere tijden. Monshouwer: “Ondernemers werden van begin af aan hard geraakt door alle maatregelen rondom COVID-19. Direct werd bij de gemeente gewerkt aan een inventarisatie van zaken waarmee we de ondernemers in onze gemeente zouden kunnen ondersteunen. Bijna op datzelfde moment werden wij als gemeente door centrummanager Debby Leenen van de Parade benaderd om mee te doen in de samenwerking rondom het HYPE Lab, specifiek voor winkelcentrum Parade.”</p>
<p>“Dat kwam goed uit want met dit project konden we de ondernemers in winkelcentrum Parade extra ondersteunen in deze moeilijke tijd en tevens een mogelijkheid geven te investeren in het post-Corona tijdperk.  COVID-19 leidt namelijk tot een versnelde transformatie en digitalisering van de lokale Retail. Met het HYPE Lab konden winkeliers zich verdiepen in nieuwe technologieën. Tegelijkertijd werd de Parade Nootdorp app geïntroduceerd. Een mooi instrument bij uitstek om met je bezoekers op een andere manier te communiceren. Het project HYPE Lab is nu ten einde. Maar de app zal nog verder worden ontwikkeld en de intentie van de partijen is om deze app te behouden. We kijken terug op een mooie samenwerking tussen onderwijs, ondernemers en overheid!”</p>
<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-995" src="./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-300x225.jpg 300w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-768x576.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-1024x768.jpg 1024w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-510x382.jpg 510w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-1080x810.jpg 1080w, ./../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14.jpg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Snel schakelen </strong><br />
Centrummanager Debby Leenen vertelt hoe zij met de winkeliers aan de slag is gegaan om een onzekere tijd om te buigen naar een moment om te ontwikkelen. Leenen:  “Het was even schakelen toen half maart de intelligente lockdown werd aangekondigd. Klanten bleven thuis en gingen alleen op pad voor de supermarkt. Voor winkeliers was er veel onduidelijk. Met man en macht heb ik als centrummanager samen met de winkeliers nagedacht over marketing, het aantrekken van klanten, bezorgdiensten, samenwerkingen. Allemaal lokaal, want dat is de kracht en DNA van winkelcentrum Parade.”</p>
<p>“Toen het HYPE Lab als project op mijn pad kwam waarin ook een switch was gemaakt van een fysiek project naar online met een speciale loyalty en communicatie-app, zag ik meteen de kansen. Ik benaderde de gemeente en overlegde met de winkeliersvereniging. Beiden waren enthousiast en binnen een mum van tijd was het ei gelegd, de voorbereiding gestart en stonden we in de startblokken.”</p>
<p>“In nauwe samenwerking met TMO Fashion Business School waren de zes HYPE Lab-deelnemers zo gevonden. Ook de aanmeldingen voor de pilot met de app waren snel binnen. Binnen enkele weken openden we het HYPE Lab officieel met de wethouder, met meer dan 50% app-deelnemers en ging het project van 3 weken van start. Een app testen in een periode van 3 weken is natuurlijk echt te kort, daarom zetten we de testperiode buiten het HYPE Lab om. Voor de ondernemers was het ook nog wat zoeken, want door alle drukte had niet iedereen voldoende tijd om de app optimaal in te zetten en te promoten. De eerste geluiden zijn positief. De komende vier maanden gaan we finetunen en kijken of de app een blijvertje kan worden.”</p>
<p><strong>HYPElab vond van 11 tot 29 mei plaats in winkelcentrum Parade in Pijnacker-Nootdorp. De volgende retailers deden mee: Smit Mode, Shoeby, De Stone, SPORT 2000, Day by Dee en Bravo Coffee &amp; Lunch.</strong></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>HYPELab brengt de winkel van de toekomst naar winkelcentrum Parade in Nootdorp</title>
		<link>./../../../hypelab-brengt-de-winkel-van-de-toekomst-naar-winkelcentrum-parade-in-nootdorp/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=hypelab-brengt-de-winkel-van-de-toekomst-naar-winkelcentrum-parade-in-nootdorp</link>
		<pubDate>Fri, 08 May 2020 14:22:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=981</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><b>HYPElab brengt ‘de winkel van de toekomst’ naar winkelcentrum Parade in Nootdorp. Van 11 mei t/m 29 mei a.s. kunnen bezoekers aan Nootdorp het shoppen met verschillende technologieën beleven in de deelnemende winkels.<span class="Apple-converted-space"> </span></b></p>
<p>Het HYPELab is een samenwerking tussen Gemeente Pijnacker-Nootdorp, winkeliersvereniging VCP Parade, eigenaar RealIS, TMO Fashion Business School en De Haagse Hogeschool. HYPElab is een onderdeel van Future Proof Retail; zij doen landelijk onderzoek naar hoe de retailer en haar medewerkers toekomstbestendig zijn en blijven. Na eerdere HYPElabs in Delft en Rijswijk heeft ook de gemeente Pijnacker-Nootdorp groen licht gegeven voor zowel een HYPElab als de financiering voor een pilot met een speciale ‘Parade Nootdorp app’ voor alle retailers in het winkelcentrum! Uniek voor het Hypelab is de online insteek die nu is gekozen!</p>
<p><strong>Studenten en 20 retailers werken samen </strong><br />
Het HYPElab wordt gemanaged door 3e-jaars studenten van TMO Fashion Business School die door labexperimenten met technologieën de 21st century skills van retailers en hun medewerkers onderzoeken. Dat wil zeggen: begrijpen ze de technologieën, kunnen ze deze toepassen en hebben ze ook ideeën om hun winkel toekomstbestendiger te maken? Daarnaast worden klanten gevraagd of de technologieën en de skills van retailmedewerkers hen helpen bij hun koopgemak. Het bijzondere van dit HYPElab is de enthousiaste deelname van maar liefst 20 retailers; bij 6 retailers (Shoeby, Smit mode, The Stone, Sport2000, Day by Dee en Bravo ) kunnen bezoekers met de Parade Nootdorp app communiceren en sparen, en kunnen zij bij hun favoriete winkels personal shopping met een robot – de Telepresence Beam &#8211; vanuit huis ervaren. Daarnaast gaan de ruim 15 andere retailers de pilot met de Parade Nootdorp app ervaren met hun klanten. Kortom, in deze Corona-tijd is winkelcentrum de Parade een geweldig voorbeeld van en voor retailers die innovaties willen testen en samenwerking met elkaar omarmen. En voor de bezoekers van de Parade in Nootdorp helpen deze technologieën om hun favoriete winkels, medewerkers en aanbiedingen zichtbaarder te maken met ook een verbetering van de service, zodat men graag vaker winkelcentrum Parade bezoekt, langer verblijft en meer koopt, kortom een toekomstbestendig winkelgebied!</p>
<p><strong><img class="alignright  wp-image-982" src="./../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab.png" alt="" width="162" height="230" srcset="./../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab.png 600w, ./../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab-212x300.png 212w" sizes="(max-width: 162px) 100vw, 162px" />Officiële opening</strong><br />
Op woensdag 13 mei a.s. komt wethouder Ilona Jense van de gemeente Pijnacker-Nootdorp het HYPElab in winkelcentrum Parade openen. Om 11:00 start het officiële gedeelte met een experiment met de ‘beam’ robot en de Parade Nootdorp app. De opening op locatie is vanwege de RIVM-richtlijnen besloten. We nodigen uw redactie uit om deze opening live te volgen via deze link: <a href="https://us04web.zoom.us/j/73850631447">https://us04web.zoom.us/j/73850631447</a>. Na de opening is er nog gelegenheid om vragen te stellen tot uiterlijk 11:30 uur.</p>
<p>De planning van het HYPElab staat op <a href="https://parade-nootdorp.nl/">https://parade-nootdorp.nl/</a> en op de flyers in de deelnemende winkels.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>De duurzaamste straat van Fryslân</title>
		<link>./../../../de-duurzaamste-straat-van-fryslan/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=de-duurzaamste-straat-van-fryslan</link>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:43:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lab Circularity]]></category>
		<category><![CDATA[Leeuwarden]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=694</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_2 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_2">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_2    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><strong>De Nieuwe Oosterstraat, een van de oudste winkelstraten van Leeuwarden, staat bekend om haar authentieke boetiekjes en speciaalzaken. Als het aan Lab Circularity ligt, wordt deze straat ook een lichtend voorbeeld voor duurzame retail. </strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Lab Circularity</strong><br />
Lab Circularity is een initiatief van NHL Stenden en FutureProof Retail, in samenwerking met de gemeente Leeuwarden en het Leeuwarder Ondernemersfonds (LOF). Sinds begin September 2019 werken elf studenten van de opleiding Ondernemerschap &amp; Retail Management van NHL Stenden nauw samen met winkeliers in de nieuwe Oosterstraat, waaronder een kaasboer, groenteboer, delicatessenzaak, slagerij, schoenenwinkel, kunsthandel en een kroeg. Centraal staan de vragen rondom duurzaamheid en circulariteit waar de ondernemers mee worstelen. De studenten doen veldonderzoek om praktische oplossingen te ontwikkelen op individueel niveau en voor de winkelstraat als groter geheel.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Praktische initiatieven<img class="alignright size-medium wp-image-698" src="./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-300x225.jpeg 300w, ./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-768x576.jpeg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-1024x768.jpeg 1024w, ./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-510x382.jpeg 510w, ./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0-1080x810.jpeg 1080w, ./../../../wp-content/uploads/2019/10/5B4F3EDB-F01F-4D8E-AC62-B824811B48D0.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></strong><br />
Thema’s die in het onderzoek naar voren komen zijn bijvoorbeeld verpakkingen en afvalscheiding. Door hun krachten te bundelen kunnen de winkeliers afvalscheiding in de binnenstad beter mogelijk maken. Ook voor het inkopen van circulaire verpakkingen vormen de winkeliers een collectief.</p>
<p>Een ander probleem voor veel winkeliers is dat duurzame oplossingen vaak duurder zijn. Hoe leg je dat prijsverschil uit aan de klant? Annigje Roest, coördinator van Lab Circularity: “Storytelling en zichtbaarheid zijn belangrijke tools om aan het winkelende publiek duidelijk te maken wat er verandert en waarom. Daarom ontwikkelen de studenten meerdere overkoepelende initiatieven.” Een voorbeeld is een raamsticker voor deelnemende winkels. Daar kunnen zij zelf op aangeven wat hun ambities zijn en wat zij concreet doen. Niet onbelangrijk: de raamsticker wordt gemaakt van gerecycled plastic.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vraaggestuurd onderwijs</strong><br />
NHL Stenden werkt volgens de methode ‘Design Based Education’: competentiegericht, vraaggestuurd, multidisciplinair en flexibel onderwijs. Studenten leren niet op basis van een vakkenpakket, maar vanuit de praktijk. Deze werkwijze sluit uitstekend aan bij het concept van Living Labs. Daarom zocht Annigje Roest, docent en procesbegeleider van de opleiding Ondernemerschap &amp; Retail Management, het gesprek op met de organisatie van FutureProof Retail. Roest: “In een brainstorm ontwikkelden we samen het concept van Lab Circularity. Sustainability en circulariteit zijn op dit moment belangrijke thema’s waar veel over gesproken wordt. Maar hoe kunnen winkeliers deze thema’s in de praktijk brengen? En dan bedoelen we niet greenwashing, maar echte toepassing op de winkelvloer.”</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Duurzame impact</strong><br />
“Het enthousiasme van de studenten en de winkeliers is fantastisch,” zegt Roest. “Het Living Lab is een mooie kickstart. Alle betrokkenen maken samen plannen om na de negen weken van het project door te gaan.” Het doel is niet alleen om in de Nieuwe Oosterstraat een verschil te maken, maar ook andere retailers te inspireren door de succesverhalen te delen. Daarom ontwikkelen de studenten een infographic en een documentaire die getoond zal worden op de Dutch Design Week.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Terugblik &#8220;Storey &#8211; Veel winst te verhalen&#8221;</title>
		<link>./../../../terugblik-storey-veel-winst-te-verhalen/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=terugblik-storey-veel-winst-te-verhalen</link>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 11:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[Storey]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=609</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_3 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_3">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_3    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_3 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p class="introduction"><strong>Op dinsdag 28 mei jl. zijn tientallen ondernemers uit de retail en culturele sector bijeen gekomen om te luisteren naar retailers en kunstenaars. Hoe kunnen die samenwerken en elkaar versterken?</strong></p>
<p>Zo vertelde Sophie Lever haar verhaal over haar kunstproject &#8220;Ik zie, ik zie en wat zie jij?&#8221;. Haar kunst hangt nu in een expositie bij Lunchroom Eef en heeft ze hiermee een fantastische plek waar ze veel exposure creëert en de klanten van Eef tegelijkertijd in aanraking komen met het werk van Sophie. Aansluitend zijn meerdere retailers en ondernemers uit de culturele sector met elkaar in gesprek gegaan bij NEST en hier is uiteraard flink genetwerkt.</p>
<p>Deze editie van Storey was weer een succes en we hebben veel leuke reacties ontvangen van de deelnemers. We kunnen niet wachten om aan de slag te gaan om hier een vervolg aan te geven en nog meer ondernemers met elkaar te verbinden.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Innovaties in technologie: laagdrempelig testen, multidisciplinair ontwerpen</title>
		<link>./../../../innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen</link>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:14:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>
		<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=587</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_4 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_4">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_4    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_4 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><strong>Studenten van HBO en MBO onderzochten in Lab Fygital in Rotterdam en HYPE Lab in Delft en Rijswijk, samen met retailers en technologie- en ontwerpbedrijven, nieuwe technologische toepassingen voor winkels. In Rotterdam ontwierpen zijn voor De Bijenkorf concepten voor sociale robots; in Delft en Rijswijk werkten retailers met laagdrempelige technologieën, variërend van een VR-bril en klantenapp tot een facereader-camera en NFC-tags. Wat zijn hun eerste ervaringen met de mogelijkheden, het gebruiksgemak en de benodigde 21st century skills?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-590" src="./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg 225w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-768x1024.jpeg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />Urban College: lopend en nieuw onderzoek<br />
</strong>Tijdens een Urban College retailontbijt van Urban Department Store Rotterdam en twee Future-Proof Retail Labs presenteerden docenten en onderzoekers van Kenniscentrum Creating 010 en TMO Fashion Business School de resultaten van hun projecten. Retailers, startups en retail-stakeholders (waaronder de Gemeente Rotterdam) bezochten de bijeenkomst in de vroege ochtend van 15 mei bij de Rotterdamse Bijenkorf. Ook enkele studenten gaven acte de présence. In vogelvlucht werden de resultaten van de Retail RoboJam en twee HYPE Labs gepresenteerd. Wie wilde, kon zich na het werkontbijt meteen opgeven voor een HYPE Lab in eigen stad of buurt of zich aansluiten bij een nieuw project rond chatbots van Lab Fygital.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Retail RoboJam<br />
</strong>In een tweedaagse Retail RoboJam eind vorig jaar werkten drie gemengde teams van ontwerpers, ondernemers en programmeurs aan de vraag wat sociale robots voor De Bijenkorf kunnen betekenen. Van welke toepassingen worden klanten blij en hoe past de interactie met sociale robots in de gehele winkelervaring?</p>
<p>Bij een eerste verkenning onder retailers over sociale robots gingen de ideeën vooral uit naar toepassingen waarbij robots mensen vervangen. Maar dat blijkt in de praktijk, als het gaat om sociaal contact, vaak (nog) niet haalbaar. De nadruk lag verder op de verhoging van de beleving van klanten, en minder op de verbetering van de functionaliteit. Tijdens de ontwerpjam liepen de teams regelmatig aan tegen de grenzen van technische mogelijkheden en ethische aanvaardbaarheid: obstakels die creatieve oplossingen stimuleerden.</p>
<p>De uiteindelijke ontwerpen speelden nadrukkelijk in op onze neiging om menselijke eigenschappen aan robots toe te dichten. Ze werden bijvoorbeeld vertaald in personages en in nieuwe verhalen en avonturen van Robbie de Robot, het nieuwe vriendje van Bijenkorf-icoon Bobbie de Beer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="size-medium wp-image-589 alignleft" src="./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg 225w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-768x1024.jpeg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />HYPE Labs</strong><br />
Dit voorjaar waren de twee HYPE Labs, in Delft centrum en In de Bogaard te Rijswijk, een groot succes. Bij twaalf verschillende mode-, lifestyle-, horeca- en foodretailers, en een pop up winkel, deden studenten van TMO Fashion School en het ROC Mondriaan onderzoek naar 21st century skills van retailmedewerkers. De succesfactoren waren vooral de labexperimenten waarbij zij samen met retailmedewerkers op de werkvloer een aantal laagdrempelige technologieën hebben getest en ervaren.</p>
<p>Tijdens het onderzoek naar ‘missing’ 21st century skills en het ontwikkelen van tools om deze te verbeteren, merkten de deelnemers dat retailers gelijk creatiever en innovatiever werden. Zij zagen direct kansen om met deze technologieën aan de slag te gaan.</p>
<p>Ook was er veel belangstelling voor de rondleidingen. Pers, retailers, technologische bedrijven, overheden en verschillende brancheorganisaties toonde interesse. Zij erkenden dat labexperimenten op de winkelvloer de manier is om makkelijker te leren, sneller technologieën te adopteren en beter kennis te delen en op te schalen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vervolg: onderzoek naar gebruik van chatbots<br />
</strong>De verwachting is dat in 2020 de helft van alle middelgrote en grote organisaties van chatbots gebruik maken. Ze bieden een scala aan voordelen: een chatbot is altijd beschikbaar, geeft snel antwoord, kan grote hoeveelheden berichten verwerken en gerichte vragen over een specifiek onderwerp beantwoorden. Hoe kunnen de komende tijd ook mkb’ers van deze voordelen gebruik maken?</p>
<p>Creating 010 stelde tijdens het ontbijt voor door gezamenlijk onderzoek en ontwerp, werk te maken van chatbots voor mkb-retailers. Daartoe organiseert Lab Fygital momenteel samenwerking van communicatiespecialisten, programmeurs en ontwerpers. Verschillende partijen tonen interesse om met Lab Fygital hierin samen te werken.</p>
<p><em> </em></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Storey &#8211; Meer winst te behalen</title>
		<link>./../../../storey-meer-winst-te-behalen/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=storey-meer-winst-te-behalen</link>
		<pubDate>Wed, 15 May 2019 11:39:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[Storey]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=570</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_5 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_5">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_5    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_5 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2><strong>Storey &#8211; Meer winst te behalen, 28 mei 2019</strong></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p class="introduction"><strong>Wat kan een platform voor hedendaagse kunst hebben aan de achterbuurman met een lokale brouwerij? En andersom? Hoe kan een conceptstore een ateliercomplex versterken als verkoopkanaal? Welke uitdagingen heeft experimenteel theater om zijn eerste bezoekers te trekken?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Deze verhalen komen ter sprake tijdens een nieuwe Storey, waar profit en non-profit recht tegenover elkaar worden gezet. In gesprek, om hun successen en mindere (ondernemers)momenten te delen, maar vooral om samen meer winst te behalen!</p>
<p><a href="https://www.eventbrite.nl/e/tickets-storey-meer-winst-te-verhalen-61455922318"><span style="text-decoration: underline;"><strong>Meld je hier aan om deze bijeenkomst bij te wonen. </strong></span></a></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Zo worden mkb-retailers digital leaders</title>
		<link>./../../../zo-worden-mkb-retailers-digital-leaders/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zo-worden-mkb-retailers-digital-leaders</link>
		<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:06:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=557</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_6 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_6">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_6    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_6 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2><strong>Zo worden mkb-retailers digital leaders</strong></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p class="introduction"><strong>Een van de grote uitdagingen voor het winkelbedrijf is de overstap naar omnichannel retail. In Lab Fygital pakt Kenniscentrum Creating 010 samen met mkb-retailers deze uitdaging op. Samen met retailers verkennen onderzoekers en studenten de toekomst waarin de integratie van fysieke winkel met online retail een feit zijn. Binnen een omnichannel formule staan klanten en hun ervaringen meer dan ooit centraal. Ze ervaren een naadloze vervlechting van het dienstenaanbod in de winkel en digitaal. Momenteel is het nog weinig retailondernemers gelukt om een omnichannel formule neer te zetten.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Digitale transformatie</strong><br />
Op het recent op 11 maart in Roosendaal gehouden Retailagenda Innovatiefestival van de Retailagenda presenteerde Creating 010 een visie op de wijze waarop omnichannel innovatie kan plaatsvinden. Na een korte introductie van Paul Rutten zette Peter Troxler uiteen welke keuzes retailers moeten maken met het oog op een succesvolle digitale transformatie. Troxler liet allereerst, op basis van onderzoek van Cap Geminii samen met het Massachusettes Institute of Technology (MIT), zien dat bedrijven die op het terrein van digitale innovatie in de lead zijn, zich op de eerste plaats concentreren op de vraag welke transformatie ze willen doormaken.</p>
<p>Het gaat er allereerst om een heldere toekomstvisie te articuleren en te delen. Daarbinnen moeten investeringen in digitale diensten gecoördineerd en beheerst worden. Pas daarna gaan ze aan de slag met de implementatie van digitale diensten. Ten derde is het van groot belang ervoor te zorgen dat de organisatie van het bedrijf klaar is voor de noodzakelijke veranderingen. Ondernemingen die daarin slagen worden wel digerati genoemd. Bedrijven die snel en niet bijzonder doordacht overgaan tot implementatie van digitale diensten, de zogenaamde fashionistas, vieren kortstondige successen uitbundig, maar kunnen die vaak niet bestendigen in een langdurig concurrentievoordeel.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Mkb-retailers<img class="size-medium wp-image-561 alignright" src="./../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-300x248.jpg" alt="" width="300" height="248" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-300x248.jpg 300w, ./../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership-768x634.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/04/Bijeenkomst-Digital-Leadership.jpg 943w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></strong><br />
Om te laten zien dat een dergelijke aanpak ook voor mkb-retailers kan werken greep Peter Troxler terug op een onderzoek naar de wijze waarop relatief kleine winkeliers op het Chinese vasteland aan de slag zijn gegaan met e-commerce, gericht op de buitenlandse markt. Aanvankelijk zochten zij hun toevlucht tot een website op het platform van de Chinese internetgigant Alibaba. Die stap had nauwelijks effect op het aantal transacties. Pas toen ze instapten in een ontwikkelprogramma van datzelfde Alibaba, waarin een gerichte strategie werd uitgestippeld, bleek er sprake van aantrekkende handel en verkeer. Alibaba functioneerde voor de Chinese mkb’ers als partner in de ontwikkeling van hun business. Troxler gaf aan dat het Chinese voorbeeld laat zien dat ook mkb’ers aan digitale transformaties kunnen werken, al hebben ze daar wel de ondersteuning van derden bij nodig.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Kennispartners</strong><br />
In de debatten die volgden in de context van de tweemaal gehouden workshop werd volop gereflecteerd op de consequenties van bovenstaand statement voor de Nederlandse retail. Allereerst werd vastgesteld dat het winkelbedrijf in ons land nog een lange weg te gaan heeft naar een omnichannel toekomst. Daarnaast spitste de discussie zich toe op wie in ons land de rol van partner voor de mkb-retail zou kunnen vervullen die Alibaba in China vervult. Ligt die rol bij bol.com of mogelijk Amerikaanse platforms als Amazon of Google? Is het wachten totdat Alibaba zich in Nederland vestigt? Duidelijk werd dat de wens om commercieel en politiek onafhankelijk te blijven aarzelingen oproept om zich te committeren aan grote techondernemers uit de Verenigde Staten of een e-commerce grootheid uit de Volksrepubliek China.</p>
<p>De onderzoekers van Creating 010 stellen dat Nederlandse kennis- en onderzoeksinstellingen samen met de sector die rol zouden moeten invullen. Ook de Kamer van Koophandel kan van betekenis zijn. Momenteel leveren de activiteiten binnen het project Future-Proof Retail maar ook van het Retail Innovation Platform een belangrijke bijdrage aan de vertaling en doorwerking van onderzoek naar de omnichannel praktijk van morgen.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Van winkelcentrum tot ontdekkingsstraat</title>
		<link>./../../../van-winkelcentrum-tot-ontdekkingsstraat/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=van-winkelcentrum-tot-ontdekkingsstraat</link>
		<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 17:28:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Assen]]></category>
		<category><![CDATA[Hardenberg]]></category>
		<category><![CDATA[LabTraction]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=545</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_7 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_7">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_7    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_7 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h1><strong>Van winkelcentrum tot ontdekkingsstraat</strong></h1>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Het gaat er hard aan toe bij Lab Traction, het initiatief van Future-Proof Retail in Assen en Hardenberg. Studenten van de Hanzehogeschool en het Alfa-college leggen winkeliers het vuur aan de schenen met prikkelende vragen, zoals “hoe ziet uw bedrijf er over tien jaar uit, als het dan nog bestaat?” en “welke investeringen zijn nodig om offline zichtbaar te blijven?” Maar vergis je niet &#8211; het is de bedoeling om te helpen, en de winkelier staat ervoor open. De gesprekstechniek die aan deze sessies ten grondslag ligt heet Critical Friend.</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Een uiterst kritische houding, met uiterst goede bedoelingen</b><br />
<span style="font-weight: 400;">Lab Traction wordt geleid door Alexander Grit, lector van het lectoraat ‘Ondernemen in verandering’ van de Hanzehogeschool en het Alfa-college. Alexander: “Onze missie is om winkeliers te leren beter in te spelen op het publiek. De Critical Friend-methode leent zich daar uitstekend voor.” Een critical friend is iemand die naast je staat, naar jouw verhaal luistert, kritische vragen stelt, je uitdaagt om zaken vanuit een andere hoek te bekijken en feedback geeft op jouw aanpak. Niet om je af te kraken, maar om bij te dragen aan jouw ontwikkeling. “Eerlijkheid doet soms pijn. Ondernemers krijgen vaak niet de feedback die ze nodig hebben, omdat hun omgeving hen die pijn wil besparen. Wanneer je desondanks je observaties en kritiek met een ondernemer deelt, is dat een daad van vriendschap. Want die pijn is nodig om de focus scherp te houden en te overleven. Dat is het principe van Critical Friend.” Het project in Hardenberg vond plaats in samenwerking met centrummanager Eduard Plate, projectleidster Eti de Vries en de Alfa-college docenten Carmen Hendriks en Jackelien Gort.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_548" style="width: 237px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-548 size-medium" src="./../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-227x300.jpeg" alt="LabTraction in Hardenberg (credits: Anouk Bouten)" width="227" height="300" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-227x300.jpeg 227w, ./../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-768x1017.jpeg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein-774x1024.jpeg 774w, ./../../../wp-content/uploads/2019/04/FPR-Hardenberg-Prins-Sport-4-klein.jpeg 800w" sizes="(max-width: 227px) 100vw, 227px" /><p class="wp-caption-text">Eigenaar Robert Prins van Prins Sport</p></div></p>
<p><b></b><strong>Midden in de gemeenschap</strong><br />
<span style="font-weight: 400;">Een van de ondernemers die meedeed aan Lab Traction is Robert Prins, oprichter van Prins Sport. De vier filialen van Prins Sport zijn een begrip in de lokale sportcommunity. Zo werkt de voetbalspeciaalzaak in Hardenberg bijvoorbeeld nauw samen met voetbalteams. Ook de algemene sportzaken in Hardenberg, Ommen en Dedemsvaart zijn voor sporters méér dan alleen een plek om nieuwe spullen te kopen. Robert vond het een zeer positieve ervaring om mee te doen aan Lab Traction. “We hadden een blok van 2 uur, met een aantal rondes. Eerst heb ik mijn verhaal van mijn onderneming goed uit kunnen leggen, en daarna namen de leerlingen het initiatief. Ik was verrast door de kritische vragen die ze stelden.” </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Echte eye-opener</b><br />
<span style="font-weight: 400;">Robert kreeg de kans om zijn winkel door de ogen van een jong publiek te zien. “Wanneer jongeren hier binnenkomen, valt hen één ding op: het gebrek aan bepaalde sneakers van populaire merken.” Prins Sport heeft van die merken wel voetbal-, hockey- en hardloopschoenen, maar geen trendsneakers. Niet omdat Robert dat niet wil, maar omdat het niet kan. De fabrikanten leveren deze sneakers namelijk alleen aan bepaalde trendwinkel in grotere plaatsen, </span><span style="font-weight: 400;">die grote aantallen afnemen. En niet aan sportspeciaalzaken. Ook niet als die heel goed inspelen op lokale behoeften of heel goed een doelgroep bereiken. Een gemiste kans! </span><span style="font-weight: 400;">Omdat de meeste jongeren dat niet weten, is het voor hen een teleurstelling dat ze de sneakers niet kunnen vinden bij Prins Sport. Robert: “Volgende week gaan we het hier in ons teamoverleg over hebben. Wat kunnen we doen om </span><span style="font-weight: 400;">duidelijk te maken dat we deze sneakers niet mogen voeren en </span><span style="font-weight: 400;">deze leeftijdsgroep niet meer teleur te stellen?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alexander Grit: “Je ziet hier dat de ondernemer iets gevonden heeft, waar hij niet naar op zoek was. Simpelweg omdat hij nog niet wist dat het bestond. Dat heet serendipiteit, en is de grootste winst van een Critical Friend-sessie. Door de blik van steeds meer ondernemers te verruimen hoop ik dat het stadscentrum uiteindelijk zal transformeren. Dat het niet alleen meer een plek is om dingen te kopen, maar een netwerk van ontdekkingsstraten waar de hele gemeenschap bij betrokken is. Ook wat dat betreft is Prins Sport een mooi voorbeeld.” </span></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>In the spotlight: de toekomst van de fietsenwinkel</title>
		<link>./../../../in-the-spotlight-de-toekomst-van-de-fietsenwinkel/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=in-the-spotlight-de-toekomst-van-de-fietsenwinkel</link>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:43:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[EHB(R)]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=464</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_8 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_8">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_8    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_8 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h1>In de spotlight: de toekomst van de fietsenwinkel</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>In de tweede editie van het living lab ‘Eerste Hulp Bij Retail’ (EHBR) deden studenten van de Haagse Hogeschool onderzoek naar kansen voor winkels aan de Weimarstraat in Den Haag. Winkelier Chris Beer van Beer Fietsen: “De uitkomst was heel verrassend!” </strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>De onafhankelijke fietsenwinkel is niet uit het straatbeeld weg te denken. Er zijn in Nederland ruim 2.400 fietsenwinkels, met bijna evenveel eigenaren. Technologische innovatie uit zich in deze markt bijvoorbeeld in de opkomst van de e-bike. Omdat mensen een nieuwe fiets graag willen uitproberen, wordt pakweg 90% van de fietsen nog altijd offline gekocht. Toch begint ook in deze markt e-commerce op te komen. Hoe kunnen ondernemers het beste omgaan met deze veranderingen? In het kader van het living lab EHBR onderzocht een team studenten van de Haagse Hogeschool de toekomst van de fietsenwinkel. Zij werkten daarvoor samen met de retailer Beer Fietsen uit de Haagse Weimarstraat.</p>
<p>Beer Fietsen, gevestigd aan de Weimarstraat, is een van de drukste fietsenwinkels in Den Haag. Naast de informatieve website</p>
<p><div id="attachment_466" style="width: 310px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-466" src="./../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="./../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-300x300.jpg 300w, ./../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-150x150.jpg 150w, ./../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-768x770.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><p class="wp-caption-text">Chris Beer van Beer Fietsen (Foto: Paula Romein)</p></div></p>
<p>onderhoudt de winkelier een Facebook-pagina en Instagram-account.  Door middel van observaties op de winkelvloer en drie diepte-interviews ontdekten de studenten een gat in de markt: de markt voor fietsen voor minder validen heeft veel potentie. Chris Beer: “Die uitkomst was heel verrassend, maar ik geloof er echt in. Een van de studenten toonde initiatief en ging ook praten met de doelgroep in een bejaardentehuis.”</p>
<p>Beer Fietsen verkoopt weleens aangepaste fietsen, “maar eigenlijk zou ik hier een apart saleskanaal voor moeten inrichten. Om die doelgroep te bereiken moet je met de producten rondgaan langs instellingen en tehuizen.” Op dit moment heeft Chris Beer het daarvoor te druk met de winkel, maar hij staat open voor samenwerking met een salespartner die deze markt op no-cure-no-pay-basis wil bedienen.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>In de spotlight: retailadvies voor Haagse juwelier</title>
		<link>./../../../in-de-spotlight-retailadvies-voor-haagse-juwelier/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=in-de-spotlight-retailadvies-voor-haagse-juwelier</link>
		<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 10:01:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[EHB(R)]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=401</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_9 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_9">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_9    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_9 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2>In de spotlight: retailadvies voor Haagse juwelier</h2>
<p class="Standaard1"><b><span lang="UZ-CYR">Op een bankje in winkelcentrum Mariahoeve, tegenover juwelier Vuyk, zit vier weken lang regelmatig een paar jonge mensen aantekeningen te maken. Verdacht? Welnee, het zijn studenten van De Haagse Hogeschool, en ze plannen geen overval, maar een adviesrapport voor de retailer in het kader van het living lab EHB(R). Peter van der Veen, eigenaar van de juwelierswinkel: “Dit is echt een aanvulling. Op aanraden van de studenten gaan we de verlichting, het logo én onze website aanpassen!”</span></b></p>
<p><div id="attachment_408" style="width: 210px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-408" src="./../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein-200x300.jpg" alt="" width="200" height="300" srcset="./../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein-200x300.jpg 200w, ./../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein.jpg 600w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /><p class="wp-caption-text">Fotograaf: Laurens van Putten</p></div></p>
<p>EHB(R) staat voor Eerste Hulp bij Retail, en is één van de living labs van het landelijke project Future-Proof Retail. Van der Veen: “We kwamen in contact met de studenten via de Hofpas. De studenten gingen met ons in gesprek, observeerden hoe klanten zich door het winkelcentrum begaven, en stelden vragen aan klanten die onze winkel verlieten.”</p>
<p><strong>Welk advies gaven de studenten voor de fysieke winkel?</strong><br />
“We gaan op hun aanraden de verlichting op de winkelvloer en in de etalage aanpassen. Op zich is de winkel goed verlicht, maar door middel van extra spotjes kunnen we bepaalde dingen nog meer uitlichten. Ook gaan we het logo op de gevel moderner maken, zodat het beter bij de winkel past.”</p>
<p><strong>Welke rol speelt technologie voor de juwelier?</strong><br />
“In principe we hebben een website maar geen webshop, want e-commerce is enorm arbeidsintensief en niet rendabel omdat onze producten kwetsbaar zijn. Wel zijn we bijna dagelijks actief op Facebook, en daar komen klanten ook echt op binnen. Mensen die iets moois op social media hebben gezien, willen het daarna ook in het echt zien.”</p>
<p><strong>Wat was het EHB(R) advies voor uw website?</strong><br />
“De studenten gaven ons tips over hoe we beter gevonden kunnen worden op het internet.” Dat gaat over technische SEO zoals het gebruik van externe links, maar ook over de content van de website. “We hebben bijvoorbeeld een reparatieatelier voor klokken, horloges en sieraden, en klanten kunnen ook bij ons terecht om batterijen te laten vervangen of bandjes in te korten. Maar dat staat op dit moment niet op de website. Dat betekent dat mensen ons niet vinden wanneer ze daar op het internet naar zoeken. Dat probleem gaan we oplossen door er een pagina over te maken op de website.”</p>
<p>“De studenten gaven ons heel praktisch advies waar we echt iets mee kunnen. Ik zou andere retailers dan ook aanraden om mee te doen met EHB(R) als ze de kans krijgen.”</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
