<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>EHB(R) | Future-Proof Retail</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Onderzoekt de skills van toekomstbestendige retailers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 17:35:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.18</generator>

<image>
	<url>./../../../../wp-content/uploads/2018/08/Tijdelijk-logo-FPR-voor-header-150x150.png</url>
	<title>EHB(R) | Future-Proof Retail</title>
	<link>./../../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>In the spotlight: de toekomst van de fietsenwinkel</title>
		<link>./../../../../in-the-spotlight-de-toekomst-van-de-fietsenwinkel/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=in-the-spotlight-de-toekomst-van-de-fietsenwinkel</link>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:43:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[EHB(R)]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=464</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h1>In de spotlight: de toekomst van de fietsenwinkel</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>In de tweede editie van het living lab ‘Eerste Hulp Bij Retail’ (EHBR) deden studenten van de Haagse Hogeschool onderzoek naar kansen voor winkels aan de Weimarstraat in Den Haag. Winkelier Chris Beer van Beer Fietsen: “De uitkomst was heel verrassend!” </strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>De onafhankelijke fietsenwinkel is niet uit het straatbeeld weg te denken. Er zijn in Nederland ruim 2.400 fietsenwinkels, met bijna evenveel eigenaren. Technologische innovatie uit zich in deze markt bijvoorbeeld in de opkomst van de e-bike. Omdat mensen een nieuwe fiets graag willen uitproberen, wordt pakweg 90% van de fietsen nog altijd offline gekocht. Toch begint ook in deze markt e-commerce op te komen. Hoe kunnen ondernemers het beste omgaan met deze veranderingen? In het kader van het living lab EHBR onderzocht een team studenten van de Haagse Hogeschool de toekomst van de fietsenwinkel. Zij werkten daarvoor samen met de retailer Beer Fietsen uit de Haagse Weimarstraat.</p>
<p>Beer Fietsen, gevestigd aan de Weimarstraat, is een van de drukste fietsenwinkels in Den Haag. Naast de informatieve website</p>
<p><div id="attachment_466" style="width: 310px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-466" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-300x300.jpg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-150x150.jpg 150w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2-768x770.jpg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/02/20190109-DeReactor-PAula-Romein2.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><p class="wp-caption-text">Chris Beer van Beer Fietsen (Foto: Paula Romein)</p></div></p>
<p>onderhoudt de winkelier een Facebook-pagina en Instagram-account.  Door middel van observaties op de winkelvloer en drie diepte-interviews ontdekten de studenten een gat in de markt: de markt voor fietsen voor minder validen heeft veel potentie. Chris Beer: “Die uitkomst was heel verrassend, maar ik geloof er echt in. Een van de studenten toonde initiatief en ging ook praten met de doelgroep in een bejaardentehuis.”</p>
<p>Beer Fietsen verkoopt weleens aangepaste fietsen, “maar eigenlijk zou ik hier een apart saleskanaal voor moeten inrichten. Om die doelgroep te bereiken moet je met de producten rondgaan langs instellingen en tehuizen.” Op dit moment heeft Chris Beer het daarvoor te druk met de winkel, maar hij staat open voor samenwerking met een salespartner die deze markt op no-cure-no-pay-basis wil bedienen.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>In de spotlight: retailadvies voor Haagse juwelier</title>
		<link>./../../../../in-de-spotlight-retailadvies-voor-haagse-juwelier/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=in-de-spotlight-retailadvies-voor-haagse-juwelier</link>
		<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 10:01:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[EHB(R)]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=401</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2>In de spotlight: retailadvies voor Haagse juwelier</h2>
<p class="Standaard1"><b><span lang="UZ-CYR">Op een bankje in winkelcentrum Mariahoeve, tegenover juwelier Vuyk, zit vier weken lang regelmatig een paar jonge mensen aantekeningen te maken. Verdacht? Welnee, het zijn studenten van De Haagse Hogeschool, en ze plannen geen overval, maar een adviesrapport voor de retailer in het kader van het living lab EHB(R). Peter van der Veen, eigenaar van de juwelierswinkel: “Dit is echt een aanvulling. Op aanraden van de studenten gaan we de verlichting, het logo én onze website aanpassen!”</span></b></p>
<p><div id="attachment_408" style="width: 210px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-408" src="./../../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein-200x300.jpg" alt="" width="200" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein-200x300.jpg 200w, ./../../../../wp-content/uploads/2018/12/326A0810-klein.jpg 600w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /><p class="wp-caption-text">Fotograaf: Laurens van Putten</p></div></p>
<p>EHB(R) staat voor Eerste Hulp bij Retail, en is één van de living labs van het landelijke project Future-Proof Retail. Van der Veen: “We kwamen in contact met de studenten via de Hofpas. De studenten gingen met ons in gesprek, observeerden hoe klanten zich door het winkelcentrum begaven, en stelden vragen aan klanten die onze winkel verlieten.”</p>
<p><strong>Welk advies gaven de studenten voor de fysieke winkel?</strong><br />
“We gaan op hun aanraden de verlichting op de winkelvloer en in de etalage aanpassen. Op zich is de winkel goed verlicht, maar door middel van extra spotjes kunnen we bepaalde dingen nog meer uitlichten. Ook gaan we het logo op de gevel moderner maken, zodat het beter bij de winkel past.”</p>
<p><strong>Welke rol speelt technologie voor de juwelier?</strong><br />
“In principe we hebben een website maar geen webshop, want e-commerce is enorm arbeidsintensief en niet rendabel omdat onze producten kwetsbaar zijn. Wel zijn we bijna dagelijks actief op Facebook, en daar komen klanten ook echt op binnen. Mensen die iets moois op social media hebben gezien, willen het daarna ook in het echt zien.”</p>
<p><strong>Wat was het EHB(R) advies voor uw website?</strong><br />
“De studenten gaven ons tips over hoe we beter gevonden kunnen worden op het internet.” Dat gaat over technische SEO zoals het gebruik van externe links, maar ook over de content van de website. “We hebben bijvoorbeeld een reparatieatelier voor klokken, horloges en sieraden, en klanten kunnen ook bij ons terecht om batterijen te laten vervangen of bandjes in te korten. Maar dat staat op dit moment niet op de website. Dat betekent dat mensen ons niet vinden wanneer ze daar op het internet naar zoeken. Dat probleem gaan we oplossen door er een pagina over te maken op de website.”</p>
<p>“De studenten gaven ons heel praktisch advies waar we echt iets mee kunnen. Ik zou andere retailers dan ook aanraden om mee te doen met EHB(R) als ze de kans krijgen.”</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Eerste Hulp bij Retail op de Weimarstraat</title>
		<link>./../../../../eerste-hulp-bij-retail-op-de-weimarstraat/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=eerste-hulp-bij-retail-op-de-weimarstraat</link>
		<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:35:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Den Haag]]></category>
		<category><![CDATA[EHB(R)]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=359</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_2 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_2">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_2    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2>De Haagse Hogeschool gaat naar retailers toe met Living Lab ‘EHBR’ Editie 2!</h2>
<p><strong>Na een eerste bezoek van het mobiele paviljoen ´Eerste Hulp Bij Retail´ (EHBR) aan winkelcentrum Mariahoeve in september gaat dit living lab van De Haagse Hogeschool door met een tweede editie: op de Weimarstraat in Den Haag. Gedurende vijf woensdagochtenden in november en december zal het lab gevestigd zijn in het Schroeder Buurthuis van de Toekomst (kringloopwinkel) Weimarstraat. Studenten doen 6- 8 weken onderzoek naar de verbeterpunten van retail ondernemers. In januari 2019 worden de bevindingen gepresenteerd aan de betrokken winkeliers. Onderzoekers kijken tegelijkertijd naar welke nieuwe skills de winkeliers nodig hebben en hoe ze deze in de toekomst kunnen ontwikkelen.</strong></p>
<p>De komende maanden werken De Haagse Hogeschool en acht winkeliers op de Weimarstraat in Den Haag samen. De Weimarstraat is hiermee host van het tweede ‘EHBR’ living lab in Nederland, onderdeel van het landelijk onderzoeksproject Future-Proof Retail (www.futureproofretail.nl). Living labs zijn testomgevingen buiten het traditionele laboratorium, maar in de ‘echte’ wereld, vaak in een begrensd gebied als een stad, een wijk of een winkelcentrum. Binnen living labs werken bedrijven, kennisinstellingen, overheden en gebruikers samen om nieuwe producten, diensten en businessmodellen te ontwikkelen. Bij het EHBR lab worden deze resultaten vervolgens gedeeld met de gehele retail sector.</p>
<p>Vanuit deze editie van het EHBR lab gaan 25 studenten samen met onderzoekers van De Haagse Hogeschool in gesprek met winkeliers om op basis van concrete vragen van de winkeliers onderzoek te doen naar een innovatie, aanpak, aanname of idee. Door middel van kortlopende experimenten moeten deze onderzoeken in zes weken tot uitkomsten leiden waar ondernemers hun voordeel mee kunnen doen. Het EHBR Lab heeft daarnaast ook als doel om niet deelnemende retailers te betrekken en te inspireren.</p>
<p><div id="attachment_366" style="width: 310px" class="wp-caption alignleft"><img class="size-medium wp-image-366" src="./../../../../wp-content/uploads/2018/11/FPR_Den_Haag_EHBR_22112018-9-klein-voor-website-300x200.jpeg" alt="" width="300" height="200" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2018/11/FPR_Den_Haag_EHBR_22112018-9-klein-voor-website-300x200.jpeg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2018/11/FPR_Den_Haag_EHBR_22112018-9-klein-voor-website-768x512.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2018/11/FPR_Den_Haag_EHBR_22112018-9-klein-voor-website.jpeg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><p class="wp-caption-text">Credits: Laurens van Putten</p></div></p>
<p><strong>Design Thinking</strong><br />
Het bijzondere in dit living lab is het werken volgens de methodiek van Design Thinking: een nieuwe onderzoeksmethode waarbij er in korte tijd stap voor stap ideeën worden getest en verfijnd. De kracht van Design Thinking zit ook in het multidisciplinair samenwerken en –denken door studenten, onderzoekers en winkeliers. Is er sprake van al dan niet geplande veranderingen, zoals social media-initiatieven, technologie in de winkel of een vernieuwend assortiment? Valt er een innovatieve dienst te testen? Gaat een idee ook daadwerkelijk het gewenste resultaat opleveren? En vooral: welke skills heeft de winkelier daarvoor nog nodig? Hoe kan de innovatie het beste doorgevoerd worden en wat heeft dat voor consequenties in kosten en tijdsbeslag?</p>
<p><strong>Ook in de (nabije) toekomst succesvol zakendoen</strong><br />
Gedurende de testperiode bevragen de studenten bijvoorbeeld de klanten van de winkeliers, of brengen met de winkelier in kaart op welke verandering(en) in de sector en in de winkelstraat er kan worden ingespeeld. Uit de onderzoeken blijkt uiteindelijk wat de consequenties zijn van de inzet van een bepaalde innovatie of een eventuele nieuwe aanpak. Ook worden waar mogelijk concrete tools aangereikt waar de winkelier mee aan de slag kan.</p>
<p>Het Living Lab wordt ingericht op initiatief van de lokale retailers, gemeente Den Haag en de Hofpas, een non-profit-initiatief dat lokale winkeliers ondersteunt.</p>
<p>Het EHBR lab is vanaf 21 november op vijf woensdagen tussen 9:00 uur en 13:00 uur aanwezig in de kringloopwinkel Schroeder Buurthuis van de Toekomst Weimarstraat. De ingang naar het lab treft u aan op de Fahrenheitstraat 269 om de hoek van het Thee-lokaal op de Weimarstraat 364.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
