<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hype Lab | Future-Proof Retail</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Onderzoekt de skills van toekomstbestendige retailers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 17:35:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.18</generator>

<image>
	<url>./../../../../wp-content/uploads/2018/08/Tijdelijk-logo-FPR-voor-header-150x150.png</url>
	<title>Hype Lab | Future-Proof Retail</title>
	<link>./../../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ook coronaproof een groot succes: HYPE Lab in Nootdorp</title>
		<link>./../../../../ook-coronaproof-een-groot-succes-hype-lab-in-nootdorp/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ook-coronaproof-een-groot-succes-hype-lab-in-nootdorp</link>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 11:47:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=994</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2><b>HYPE Lab in Nootdorp: ook coronaproof groot succes</b></h2>
<p><strong>Als er iets kenmerkend is voor het innoveren in Retail labs, is het wel de snelheid en flexibiliteit waarmee deelnemers zich kunnen aanpassen aan nieuwe situaties. Dat bleek ook tijdens de afgelopen maanden. Het geplande HYPE Lab kon niet in zijn oorspronkelijke vorm doorgaan, maar werd gelijk aangepast naar een ‘coronaproof’ variant. En dat bleek een groot succes.</strong></p>
<p>Zes TMO-studenten hebben in mei drie weken lang een HYPE Lab gedraaid in winkelcentrum Parade in Nootdorp. Met maar liefst twee technologieën, de multistore app en de telepresence beam, hebben ze wekelijks geëxperimenteerd met zes deelnemende retailers en hun medewerkers.</p>
<p><strong>Twee technologieën</strong><br />
De Parade Nootdorp app verbindt intussen consumenten met hun lokale ondernemers. Door communicatiemogelijkheden en verschillende spaarsystemen worden klanten gestimuleerd hun lokale ondernemers te steunen en kunnen ondernemers het contact met hun klant goed onderhouden en versterken. De studenten hebben van deze app gebruikt gemaakt om verschillende mogelijkheden te testen.</p>
<p>Met een telepresence beam breng je mensen op afstand dichtbij. Zo kun je als klant toch ‘samen’ winkelen, ook in tijden van een intelligente lockdown.</p>
<p>Leerzaam voor de retailers, maar ook voor de studenten. Zij onderzochten op deze manier de 21st century skills van Retail medewerkers. Is er genoeg kennis en begrip van deze technologieën, zien ze mogelijkheden voor het concreet gebruiken ervan en hebben ze hiervoor de juiste motivatie, houding, kennis en vaardigheden? Via de app werden ook klanten ondervraagd over hun bredere wensen op het gebied van in-store technologieën.</p>
<p><strong><img class="alignleft size-medium wp-image-996" src="./../../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-300x225.jpg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300-510x382.jpg 510w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/IMG_6300.jpg 640w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Positieve reactie van deelnemers</strong><br />
De meerderheid van de deelnemende ondernemers en medewerkers is na drie weken gemotiveerder en heeft meer kennis en kunde met betrekking tot technologie voor de winkel. Dankzij de experimenten is de drempel die ze normaal ervaren bij het omgaan met technologie verlaagd en kunnen zij direct aan de slag. Enkele reacties van winkeliers zijn:</p>
<p><em>“Met de Parade app kunnen we zelf erg veel; we waren meteen positief, meerdere ondernemers zaten hier echt op te wachten.”</em></p>
<p><em>“Je moet ervoor open staan om er iets mee te willen doen en om daar zo veel mogelijk tijd en energie in te steken. En als dit blijft voor langere tijd, dan is het iets wat vanzelf in je systeem zit en waar je mee aan de slag gaat.”</em></p>
<p><strong>Steun vanuit gemeente</strong><br />
Een Future-Proof Retail lab werkt altijd samen met ondernemers (retailers), onderwijs (studenten), onderzoek en overheid. Ook de gemeente Pijancker-Nootdorp is erg enthousiast. Zo vertelt Anita Monshouwer, accountmanager bedrijfsleven, dat dit initiatief een mooie extra manier is geweest om ondernemers in de gemeente te ondersteunen tijdens onzekere tijden. Monshouwer: “Ondernemers werden van begin af aan hard geraakt door alle maatregelen rondom COVID-19. Direct werd bij de gemeente gewerkt aan een inventarisatie van zaken waarmee we de ondernemers in onze gemeente zouden kunnen ondersteunen. Bijna op datzelfde moment werden wij als gemeente door centrummanager Debby Leenen van de Parade benaderd om mee te doen in de samenwerking rondom het HYPE Lab, specifiek voor winkelcentrum Parade.”</p>
<p>“Dat kwam goed uit want met dit project konden we de ondernemers in winkelcentrum Parade extra ondersteunen in deze moeilijke tijd en tevens een mogelijkheid geven te investeren in het post-Corona tijdperk.  COVID-19 leidt namelijk tot een versnelde transformatie en digitalisering van de lokale Retail. Met het HYPE Lab konden winkeliers zich verdiepen in nieuwe technologieën. Tegelijkertijd werd de Parade Nootdorp app geïntroduceerd. Een mooi instrument bij uitstek om met je bezoekers op een andere manier te communiceren. Het project HYPE Lab is nu ten einde. Maar de app zal nog verder worden ontwikkeld en de intentie van de partijen is om deze app te behouden. We kijken terug op een mooie samenwerking tussen onderwijs, ondernemers en overheid!”</p>
<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-995" src="./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-300x225.jpg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-768x576.jpg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-1024x768.jpg 1024w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-510x382.jpg 510w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14-1080x810.jpg 1080w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/06/PHOTO-2020-06-10-11-46-14.jpg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Snel schakelen </strong><br />
Centrummanager Debby Leenen vertelt hoe zij met de winkeliers aan de slag is gegaan om een onzekere tijd om te buigen naar een moment om te ontwikkelen. Leenen:  “Het was even schakelen toen half maart de intelligente lockdown werd aangekondigd. Klanten bleven thuis en gingen alleen op pad voor de supermarkt. Voor winkeliers was er veel onduidelijk. Met man en macht heb ik als centrummanager samen met de winkeliers nagedacht over marketing, het aantrekken van klanten, bezorgdiensten, samenwerkingen. Allemaal lokaal, want dat is de kracht en DNA van winkelcentrum Parade.”</p>
<p>“Toen het HYPE Lab als project op mijn pad kwam waarin ook een switch was gemaakt van een fysiek project naar online met een speciale loyalty en communicatie-app, zag ik meteen de kansen. Ik benaderde de gemeente en overlegde met de winkeliersvereniging. Beiden waren enthousiast en binnen een mum van tijd was het ei gelegd, de voorbereiding gestart en stonden we in de startblokken.”</p>
<p>“In nauwe samenwerking met TMO Fashion Business School waren de zes HYPE Lab-deelnemers zo gevonden. Ook de aanmeldingen voor de pilot met de app waren snel binnen. Binnen enkele weken openden we het HYPE Lab officieel met de wethouder, met meer dan 50% app-deelnemers en ging het project van 3 weken van start. Een app testen in een periode van 3 weken is natuurlijk echt te kort, daarom zetten we de testperiode buiten het HYPE Lab om. Voor de ondernemers was het ook nog wat zoeken, want door alle drukte had niet iedereen voldoende tijd om de app optimaal in te zetten en te promoten. De eerste geluiden zijn positief. De komende vier maanden gaan we finetunen en kijken of de app een blijvertje kan worden.”</p>
<p><strong>HYPElab vond van 11 tot 29 mei plaats in winkelcentrum Parade in Pijnacker-Nootdorp. De volgende retailers deden mee: Smit Mode, Shoeby, De Stone, SPORT 2000, Day by Dee en Bravo Coffee &amp; Lunch.</strong></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>HYPELab brengt de winkel van de toekomst naar winkelcentrum Parade in Nootdorp</title>
		<link>./../../../../hypelab-brengt-de-winkel-van-de-toekomst-naar-winkelcentrum-parade-in-nootdorp/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=hypelab-brengt-de-winkel-van-de-toekomst-naar-winkelcentrum-parade-in-nootdorp</link>
		<pubDate>Fri, 08 May 2020 14:22:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=981</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><b>HYPElab brengt ‘de winkel van de toekomst’ naar winkelcentrum Parade in Nootdorp. Van 11 mei t/m 29 mei a.s. kunnen bezoekers aan Nootdorp het shoppen met verschillende technologieën beleven in de deelnemende winkels.<span class="Apple-converted-space"> </span></b></p>
<p>Het HYPELab is een samenwerking tussen Gemeente Pijnacker-Nootdorp, winkeliersvereniging VCP Parade, eigenaar RealIS, TMO Fashion Business School en De Haagse Hogeschool. HYPElab is een onderdeel van Future Proof Retail; zij doen landelijk onderzoek naar hoe de retailer en haar medewerkers toekomstbestendig zijn en blijven. Na eerdere HYPElabs in Delft en Rijswijk heeft ook de gemeente Pijnacker-Nootdorp groen licht gegeven voor zowel een HYPElab als de financiering voor een pilot met een speciale ‘Parade Nootdorp app’ voor alle retailers in het winkelcentrum! Uniek voor het Hypelab is de online insteek die nu is gekozen!</p>
<p><strong>Studenten en 20 retailers werken samen </strong><br />
Het HYPElab wordt gemanaged door 3e-jaars studenten van TMO Fashion Business School die door labexperimenten met technologieën de 21st century skills van retailers en hun medewerkers onderzoeken. Dat wil zeggen: begrijpen ze de technologieën, kunnen ze deze toepassen en hebben ze ook ideeën om hun winkel toekomstbestendiger te maken? Daarnaast worden klanten gevraagd of de technologieën en de skills van retailmedewerkers hen helpen bij hun koopgemak. Het bijzondere van dit HYPElab is de enthousiaste deelname van maar liefst 20 retailers; bij 6 retailers (Shoeby, Smit mode, The Stone, Sport2000, Day by Dee en Bravo ) kunnen bezoekers met de Parade Nootdorp app communiceren en sparen, en kunnen zij bij hun favoriete winkels personal shopping met een robot – de Telepresence Beam &#8211; vanuit huis ervaren. Daarnaast gaan de ruim 15 andere retailers de pilot met de Parade Nootdorp app ervaren met hun klanten. Kortom, in deze Corona-tijd is winkelcentrum de Parade een geweldig voorbeeld van en voor retailers die innovaties willen testen en samenwerking met elkaar omarmen. En voor de bezoekers van de Parade in Nootdorp helpen deze technologieën om hun favoriete winkels, medewerkers en aanbiedingen zichtbaarder te maken met ook een verbetering van de service, zodat men graag vaker winkelcentrum Parade bezoekt, langer verblijft en meer koopt, kortom een toekomstbestendig winkelgebied!</p>
<p><strong><img class="alignright  wp-image-982" src="./../../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab.png" alt="" width="162" height="230" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab.png 600w, ./../../../../wp-content/uploads/2020/05/poster-HYPE-lab-212x300.png 212w" sizes="(max-width: 162px) 100vw, 162px" />Officiële opening</strong><br />
Op woensdag 13 mei a.s. komt wethouder Ilona Jense van de gemeente Pijnacker-Nootdorp het HYPElab in winkelcentrum Parade openen. Om 11:00 start het officiële gedeelte met een experiment met de ‘beam’ robot en de Parade Nootdorp app. De opening op locatie is vanwege de RIVM-richtlijnen besloten. We nodigen uw redactie uit om deze opening live te volgen via deze link: <a href="https://us04web.zoom.us/j/73850631447">https://us04web.zoom.us/j/73850631447</a>. Na de opening is er nog gelegenheid om vragen te stellen tot uiterlijk 11:30 uur.</p>
<p>De planning van het HYPElab staat op <a href="https://parade-nootdorp.nl/">https://parade-nootdorp.nl/</a> en op de flyers in de deelnemende winkels.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Innovaties in technologie: laagdrempelig testen, multidisciplinair ontwerpen</title>
		<link>./../../../../innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=innovaties-in-technologie-laagdrempelig-testen-multidisciplinair-ontwerpen</link>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:14:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>
		<category><![CDATA[Lab Fygital]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=587</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_2 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_2">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_2    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<p><strong>Studenten van HBO en MBO onderzochten in Lab Fygital in Rotterdam en HYPE Lab in Delft en Rijswijk, samen met retailers en technologie- en ontwerpbedrijven, nieuwe technologische toepassingen voor winkels. In Rotterdam ontwierpen zijn voor De Bijenkorf concepten voor sociale robots; in Delft en Rijswijk werkten retailers met laagdrempelige technologieën, variërend van een VR-bril en klantenapp tot een facereader-camera en NFC-tags. Wat zijn hun eerste ervaringen met de mogelijkheden, het gebruiksgemak en de benodigde 21st century skills?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-590" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-225x300.jpeg 225w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-768x1024.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-app-technologie.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />Urban College: lopend en nieuw onderzoek<br />
</strong>Tijdens een Urban College retailontbijt van Urban Department Store Rotterdam en twee Future-Proof Retail Labs presenteerden docenten en onderzoekers van Kenniscentrum Creating 010 en TMO Fashion Business School de resultaten van hun projecten. Retailers, startups en retail-stakeholders (waaronder de Gemeente Rotterdam) bezochten de bijeenkomst in de vroege ochtend van 15 mei bij de Rotterdamse Bijenkorf. Ook enkele studenten gaven acte de présence. In vogelvlucht werden de resultaten van de Retail RoboJam en twee HYPE Labs gepresenteerd. Wie wilde, kon zich na het werkontbijt meteen opgeven voor een HYPE Lab in eigen stad of buurt of zich aansluiten bij een nieuw project rond chatbots van Lab Fygital.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Retail RoboJam<br />
</strong>In een tweedaagse Retail RoboJam eind vorig jaar werkten drie gemengde teams van ontwerpers, ondernemers en programmeurs aan de vraag wat sociale robots voor De Bijenkorf kunnen betekenen. Van welke toepassingen worden klanten blij en hoe past de interactie met sociale robots in de gehele winkelervaring?</p>
<p>Bij een eerste verkenning onder retailers over sociale robots gingen de ideeën vooral uit naar toepassingen waarbij robots mensen vervangen. Maar dat blijkt in de praktijk, als het gaat om sociaal contact, vaak (nog) niet haalbaar. De nadruk lag verder op de verhoging van de beleving van klanten, en minder op de verbetering van de functionaliteit. Tijdens de ontwerpjam liepen de teams regelmatig aan tegen de grenzen van technische mogelijkheden en ethische aanvaardbaarheid: obstakels die creatieve oplossingen stimuleerden.</p>
<p>De uiteindelijke ontwerpen speelden nadrukkelijk in op onze neiging om menselijke eigenschappen aan robots toe te dichten. Ze werden bijvoorbeeld vertaald in personages en in nieuwe verhalen en avonturen van Robbie de Robot, het nieuwe vriendje van Bijenkorf-icoon Bobbie de Beer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><img class="size-medium wp-image-589 alignleft" src="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-225x300.jpeg 225w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-768x1024.jpeg 768w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence-1080x1440.jpeg 1080w, ./../../../../wp-content/uploads/2019/06/Testing-telepresence.jpeg 1200w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" />HYPE Labs</strong><br />
Dit voorjaar waren de twee HYPE Labs, in Delft centrum en In de Bogaard te Rijswijk, een groot succes. Bij twaalf verschillende mode-, lifestyle-, horeca- en foodretailers, en een pop up winkel, deden studenten van TMO Fashion School en het ROC Mondriaan onderzoek naar 21st century skills van retailmedewerkers. De succesfactoren waren vooral de labexperimenten waarbij zij samen met retailmedewerkers op de werkvloer een aantal laagdrempelige technologieën hebben getest en ervaren.</p>
<p>Tijdens het onderzoek naar ‘missing’ 21st century skills en het ontwikkelen van tools om deze te verbeteren, merkten de deelnemers dat retailers gelijk creatiever en innovatiever werden. Zij zagen direct kansen om met deze technologieën aan de slag te gaan.</p>
<p>Ook was er veel belangstelling voor de rondleidingen. Pers, retailers, technologische bedrijven, overheden en verschillende brancheorganisaties toonde interesse. Zij erkenden dat labexperimenten op de winkelvloer de manier is om makkelijker te leren, sneller technologieën te adopteren en beter kennis te delen en op te schalen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vervolg: onderzoek naar gebruik van chatbots<br />
</strong>De verwachting is dat in 2020 de helft van alle middelgrote en grote organisaties van chatbots gebruik maken. Ze bieden een scala aan voordelen: een chatbot is altijd beschikbaar, geeft snel antwoord, kan grote hoeveelheden berichten verwerken en gerichte vragen over een specifiek onderwerp beantwoorden. Hoe kunnen de komende tijd ook mkb’ers van deze voordelen gebruik maken?</p>
<p>Creating 010 stelde tijdens het ontbijt voor door gezamenlijk onderzoek en ontwerp, werk te maken van chatbots voor mkb-retailers. Daartoe organiseert Lab Fygital momenteel samenwerking van communicatiespecialisten, programmeurs en ontwerpers. Verschillende partijen tonen interesse om met Lab Fygital hierin samen te werken.</p>
<p><em> </em></p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>De retail-hype van Delft</title>
		<link>./../../../../de-retail-hype-van-delft/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=de-retail-hype-van-delft</link>
		<pubDate>Sat, 15 Dec 2018 19:18:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Redactie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Delft]]></category>
		<category><![CDATA[Hype Lab]]></category>
		<category><![CDATA[Robots]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=389</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_3 et_section_regular">
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_3">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_3    et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_3 et_pb_bg_layout_light  et_pb_text_align_left">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">
					<h2>De retail-hype van Delft</h2>
<p><strong>De binnenstad van Delft bruist. Geen leegstand, weinig grote ketens en vooral heel veel unieke winkels. Een hechte groep van ondernemers neemt het voortouw met evenementen, koopzondagen en innovatieprojecten zoals Hype Lab, onderdeel van Future-Proof Retail. Drie weken lang testten drie ondernemers retail-bots, apps en een spy-bril. <a href="https://www.linkedin.com/in/melanie-haaksma-7254a994/?originalSubdomain=nl">Melanie Haaksma</a>, oprichter van conceptstore <a href="http://www.instore-conceptstore.nl/">INSTORE Delft</a>:“Er ging een wereld open!”</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“Door de spy-bril hebben we de winkelindeling meteen omgegooid,” zegt Haaksma. Het mini-warenhuis Instore is ingericht met veel oog voor detail. Van de oude, bakstenen muren en groene planten tot de brandende kaarsjes en signature geuren van Scotch &amp; Soda. Als onderdeel van Hype Lab werden klanten gevraagd tijdens hun winkelbezoek een spy-bril te dragen die beeld en audio vastlegde. Een student van TMO Business School maakte daar een compilatie van. “Het viel op dat een van de muren totaal over het hoofd gezien werd. Daarom hebben we de rekken vooraan weggehaald en de accessoires op een andere manier gepresenteerd. Ook liet de spy-bril zien dat mensen vooral keken naar setjes die wij hadden uitgezocht, dus hebben we meer setjes opgehangen.” Daardoor komt de inspirerende collectie van fashion-, lifestyle- en interieurartikelen nog beter tot zijn recht bij Instore.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_391" style="width: 310px" class="wp-caption alignleft"><img class="size-medium wp-image-391" src="./../../../../wp-content/uploads/2018/12/Hype-Lab-najaar-2018--300x200.jpeg" alt="Fotograaf: Anouk Bouten" width="300" height="200" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2018/12/Hype-Lab-najaar-2018--300x200.jpeg 300w, ./../../../../wp-content/uploads/2018/12/Hype-Lab-najaar-2018-.jpeg 600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><p class="wp-caption-text">Credits: Anouk Bouten</p></div></p>
<p><strong>Hoe belangrijk is technologie voor Instore?</strong><br />
“We waren de eerste conceptstore in de stad met een eigen youtube-kanaal en doen veel op social media. Elke dag begint bij ons live met een Insta-story! Maar de technologie moet wel echt passen bij de onderneming. We hebben bijvoorbeeld ook geëxperimenteerd met robots die mensen in de winkel verwelkomen en rondleiden. Voor Ray Brandstore werkte dat heel goed, maar Instore is daar eigenlijk te klein voor. De klanten kunnen de medewerkers al bij binnenkomst zien, dus waarom moet daar nog een robot tussen? Kinderen vonden de robot overigens wel leuk, dus het paste wel bij onze kidsafdeling.”</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Je bent ook als oprichter van creatief bureau STUDIO-2010 bij Hype Lab betrokken. </strong><br />
“Ja, en die combi was ideaal. Vanuit STUDIO-2010 hebben we de communicatie voor Hype Lab opgezet. Juist doordat we zowel retailer als bureau zijn, konden we in korte tijd Facebook- en Instagram-accounts aanmaken, vullen met nieuw beeldmateriaal en een heel communicatieplan rondom het project ontwikkelen. Dat plan kan voor volgende edities van Hype Lab opnieuw ingezet worden. We helpen graag om het op maat te maken voor andere gemeentes en retailers die meedoen.”</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>In de maand mei is er een tweede editie van HYPE lab, nu niet met drie maar met waarschijnlijk vijf ondernemers. Wil jij op de hoogte blijven van de ontwikkelingen van dit project? Volg @futureproofhypelab op <a href="https://www.instagram.com/futureproofhypelab/">Instagram</a> en Facebook.</p>
				</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
